共諜惹怒老大哥？ 俄羅斯停止輸出S400給中国 印度或成最大贏家

中國涉嫌買通俄國專家竊取俄國機密，令俄國憤而暫停交付S-400防空飛彈。值得玩味的是，比中國晚了4年才簽約購買S-400的印度，最快將在明年就能搶先獲得S-400，據傳初期還會由俄國軍事顧問協助操作。

偷雞不著蝕把米，共諜竊密惹毛俄國老大哥

中國於2014年就跟俄國簽訂S-400防空飛彈採購合約，總金額達30億美元（約合新台幣1,500億元），並於2018年獲交付「飛彈發射車」之後，接下來卻遲遲未能取得後續飛彈。

不僅如此，多家外媒還報導，俄國甚至宣布無限期暫停交付飛彈予中國。中媒《搜狐網》為此解釋，俄國給出一個「暖心」的原因：不想影響共軍的防疫行動，不想替中國添亂。但這個解釋實在「離譜」，因為哪怕是疫情當頭，共軍仍是窮兵黷武，經常騷擾日本、台灣、南海等週邊區域，軍事行動絲毫不受疫情影響。

對於俄國暫停交付飛彈的真正原因，外媒《LiveMint》給出了答案，原來中國在俄國境內從事間諜活動，收買聖彼得堡北極社會科學院院長米特科（Valery Mitko）擔任間諜，並可能已經取得了俄國的「國家機密」（State Secret），此舉讓俄國一怒之下宣布暫停交付S-400。

據《莫斯科時報》（Moscow Times）報導，米特科早在今年2月就被當局逮捕，被控以「叛國罪」。俄國檢調指出，現年78歲的米特科於2016年在中國大連海事大學擔任客座講師時被中國吸收，趁著一年兩次往返中俄的機會，挾帶俄國軍事機密給中國，謀求私利。

S-400反手轉賣，印度或成最大贏家

俄國對中國的懲罰可說是一波接一波，因為不只是暫停交付S-400，甚至反而把S-400交給中國的宿敵印度，尤其印度是在2018年才跟俄國簽訂S-400採購合約，比中國足足晚了4年，此情此景叫中國情何以堪。

自從今年中印邊界爆發激烈流血衝突之後，印度加快腳步整軍經武，印度國防部長辛格於6月底趕往莫斯科，俄國答應提前交付大量武器彈藥，包括米格-29SMT和蘇-30SM戰鬥機，以及中國朝思暮想的S-400，一旦交付，可以迅速對中國造成極大威脅。

不過，中媒《搜狐網》卻酸說，印軍還沒有完成相關培訓，難以操作和維護S-400這種複雜的高技術防空系統。然而，現在外界已經傳出，俄國軍事顧問將替印度操作和維護S-400；尤其之前印度獲得俄制阿庫拉級攻擊型核潛艦時，就是由俄國軍事顧問替印軍操作，這並不是問題。

據公開資料，S-400防空系統除了可抗擊傳統飛行器之外，還可攔截飛行速度達14馬赫的高超音速飛行目標，最大射高為135公里，最大雷達探測範圍達400公里，是目前俄羅斯最先進的防空武器。

俄中友誼長存？專家：該出賣中國時，俄國絕不手軟

關於俄中關係是否如表面上那麼友好？以台俄關係為強項的香港國際問題研究所（Global Studies Institute HK）研究員湯鈞佑在一場座談會表示，「可以很明確地告訴你，俄中之間絕對是有衝突的！」

湯鈞佑舉例，現在中國推動的「一帶一路」，無巧不巧正好跟普丁所推動的「歐亞經濟同盟」（EAEC, Eurasian Economic Community）相衝突，阻礙了俄國追求「歐亞中心」的夢想。

湯鈞佑也說，目前看到俄中關係的表象，多是中國需要俄國當國際盟友，所以用金錢外交的方式買來的，好似「俄中天然氣採購合約」，就是中國以超出付了很多金錢。湯鈞佑因此強調：「儘管俄國從中國獲得了很多好處，但該出賣中國時，也是絕對不會手軟！」

又贏

加速世界

俄國給出一個「暖心」的原因：不想影響共軍的防疫行動，不想替中國添亂。

契哥撚契弟撚到狗咁

俄佬同印度講：我有批s-400好平 有需要就打呢個電啦

第一次見俄佬咁鍋心。🤭

重點係俄仔啲S400咁廢 賣俾邊個都係得個擺
你睇下敘利亞有S400咁又點 啲飛彈戰機自出自入 公廁咁

錢都唔撚要??? 俄仔諗緊乜

再派戰狼去印度偷

掃唔到F35要黎做咩

賊性難改。普京會等機會插至命一刀

Push

講咗啦，搞掂中共，切個雞頭畀你嘛，

對付支共戰機夠做㗎啦

比咗錢收唔到貨重要幫對方作個「窩心」籍口
睇怕就算美國唔出手，契弟都真係只可以做一世契弟

俄國又犯國安法，捉人未？

印度或成最大贏家

唔係支那好撚唔慣添

一陣推下推下會唔會真係成就左印度做亞洲霸權

淨係買咗部導彈發射車 可唔可以改裝做美團送外賣

又搬石頭唔記得咩自己隻腳

典解會割席呀

好難想像俄羅斯會為咗香港同大陸割席

佢兩兄弟 一個無錢洗 另一個無錢洗